\graphicspath{ {chapters/chapter_01/images} }

\chapter{Introducción}
\label{ch:introducción}

	\section{Introducción y motivación}
		Actualmente, la industria de los videojuegos es un titán que mueve miles de millones de euros en todo 
		el mundo \cite{CrecimientoIndustriaVideojuegos}. Solo en España, este sector generó más 1500 millones de 
		euros en 2020 \cite{FacturaciónVideojuegosEspaña}. Estas cifras repaldan que esta industria presenta un gran 
		impacto en la economía, tanto a nivel nacional, como a nivel mundial.

		Sin embargo, los videojuegos no tienen por qué entretener únicamente. También pueden emplearse como vehículo para el aprendizaje. 
		Es aquí donde entra el concepto de \emph{edutainment} \cite{aksakal2015theoretical}. El edutainment, o \emph{entretenimiento educativo}, 
		surge de la unión de las palabras \emph{education} (educación) y \emph{entertainment} (entretenimiento). Como su nombre indica, este 
		término se refiere a todo aquel contenido educativo combinado con elementos lúdicos para entretener.

		De esta forma, si se combina la educación con algo que motive a los alumnos, será más fácil para ellos asimilar la
		materia que se aborda en el juego. También se incentiva a los alumnos a seguir aprendiendo.

		Este proyecto se centra en hacer que el jugador aprenda conceptos de redes mientras se entretiene y disfruta de ese proceso. 
		Aunque podría considerarse un juego de disparos en tercera persona, cada nivel exigirá superar una serie de pruebas para poder avanzar. 
		Estas pruebas estarán relacionadas con conceptos de redes basados en 
		las prácticas propuestas en varias asignaturas relacionadas con las redes de computadores. 
		Para ello se concibe integrar un laboratorio virtual con un videojuego. Más concretamente, el videojuego se comunicará con un emulador de red, 
		por lo que las pruebas se ejecutan en un entorno seguro y controlable. Es decir, 
		el juego será un laboratorio de pruebas para los usuarios.
    
    \section{Objetivos del proyecto}
        \begin{itemize}
			\item Diseño e implementación de un videojuego con soporte para multijugador mediante una red de área local (LAN).
			\item Integración de un laboratorio virtual de redes en el videojuego.
		\end{itemize}

    \section{Organización de la memoria}
	
        Para exponer con claridad el trabajo realizado, el presente documento está estructurado en 7 capítulos (incluyendo este). 
		Cada uno de ellos describe un aspecto importante para entender 
		el proceso que se ha seguido para el desarrollo del proyecto, así como las decisiones de planificación, de diseño y 
		de implementación del mismo. 

        En el capítulo \ref{ch:estado_de_arte}, se describen los antecedentes en los que se basa la presente propuesta,
		y el estado de las tecnologías y herramientas fundamentales para el desarrollo de este proyecto.

		En el capítulo \ref{ch:análisis_de_requisitos}, se identifican y detallan los requisitos funcionales y no funcionales del proyecto. 

		En el capítulo \ref{ch:planificación_y_estimación_de_costes}, teniendo en cuenta todos los requisitos mencionados en el capítulo anterior, se 
		planifica el proyecto. También se define la metodología que se va a aplicar durante el desarrollo. En este capítulo también se presenta 
		la planificación temporal del trabajo. Con esto se detalla la estimación del presupuesto necesario para el desarrollo del proyecto.

		En el capítulo \ref{ch:diseño}, se describe el diseño de todo el proyecto. Se detalla el diseño de los componentes identificados. También se define 
		el protocolo de comunicación que se crea para la comunicación entre ambas partes. También se describe el diseño de los niveles existentes en el 
		videojuego, lo que incluye una explicación paso a paso de cómo superarlos.

		En el capítulo \ref{ch:implementación}, se describe cómo se ha llevado a cabo la programación del sistema diseñado y su funcionamiento. 

		%En el capítulo \ref{ch:evaluación}, se describe... \todo{@TODO}

		En el capítulo \ref{ch:conclusión_y_trabajo_futuro}, se describe los objetivos del proyecto que se han cumplido 
		así como aquellas tareas que se han dejado para el futuro por ser menos prioritarios y no disponer del tiempo o los 
		recursos necesarios para su implementación.
		


